陳雲：轉場中聯辦？

陳雲：七月二十一日，民陣有大遊行，金鐘又有晚上集會的機會了。關於廣場集會、包圍政府之類的陳舊策略，我想告訴各位一些文化知識。

歐洲的廣場和政府，是混入民居和商店的，即使是在新區，也與民居、商店和商業大廈混合（各位在巴黎可以見到，這也是巴黎這麼容易營造示威的原因）。這是power from the public 的共和國觀念。你到歐洲的廣場和政府官署示威，是可以聽到京城較為開明的民意反應和得到行動支援的。你在哪裡派發傳單、絕食抗議之類，是有京城或大都會市民在看著你的。你不會被政權孤立，因為有勇氣、有知識、有公心的市民在你周邊。

香港呢，新政府總部及立法會大樓是興建在新填海的飛地之上，不單止沒有舊總部、舊立法會大樓的商業大廈圍繞，更沒有民居和京城市民的意見支援和行動保護。

幾年前，在舊政府總部和舊立法會，周邊是放工之後即刻可以來聚集的中產市民，故此警察不會動武打人。在新政府總部及新立法會，與世隔絕，警察可以將你圍困，流血鎮壓，除非你勇武抵抗。

這次沙田的示威證明了舊廣場觀念，雖然新城市廣場仍不是民居，但起碼是有周邊的新界第一市鎮的居民支援，有市民阻擋警察，有民居空投物資，有作狀虛驚迷路而要警察帶路的市民虛耗警力，後果雖然也是血腥追打，但起碼民眾得到市民仗義支援之後，示威者首次夠膽還擊了。沙田的鬥爭，有一點布拉格之春的氣象。

即是說，如果你要包圍、要集會，其實要選擇那些公共空間規劃比較古典的社區，而不是在新政府總部。香港社運的Re-location（重新安放在適合的地方）非常之重要，例如各區的民居廣場，甚至中聯辦的窄街。

七月二十一日，再來立法會聚集的話，各位要小心思考我講過的道理。民運需要知識和策略，特別是面對港共殘暴政權的時候。我一直給予各位知識和策略，然而過去的被糟蹋了，請珍惜現在我給你們的。我壽命不一定長，長年累月的精神損耗和誣衊糟蹋，這個我有自知之明。我每次寫完這些耗費智力和生命的策略文章，我的同修、法友都苦勸我要珍惜壽命。

須知道，你們讀的陳雲，是與中共交手三十年的人，父子兩代與中共交手的人，曾經服務政府總部，德國古老大學博士，大學教授。我一向不擺架子，不過如果你論資排輩才願意聽我講，我將資歷和輩份一起計算，客觀來說，我是香港反共第一人。
（有關歐洲城市的公共空間佈局分析，詳見拙著《文化在香港》）

———————————————————————
唔好見陳雲就屌
依家金鐘冇哂鐵馬、冇哂欄、遠離居民
係咪轉場升級比較好

推

知唔知中聯辦算係中國領土定香港？

我信連登有用腦睇野，有智慧，有幽默感

【長遠討論】輿論和理非優勇武之外仲可以點打呢場仗

唔知你想表達啲乜 不如唔好亂寫完再鳩推

你們讀的陳雲，是與中共交手三十年的人，父子兩代與中共交手的人，曾經服務政府總部，德國古老大學博士，大學教授。

我讀到嘅係你捧緊陳雲

認真。根據基本法廿二條，中聯辦嘅存在或多或少已經係違憲。

簡單d講 , 立法會 難守難攻, 容易比人開槍打撚死, 舊區 橫街窄巷 , 人流多, 支援快 , 逃走容易, 難用武器.

講得啱，反正都係西環說了算

直搗黃龍

研究咗陣，香港嘅領土，除咗外國嘅領事館，都係屬於中國嘅

再加中聯辦嘅出現係違返基本法第廿二條

所以.........

不如去禮賓府啦，目標更明確更清晰

你班仆街預左去金鐘俾人打死啦

西營盤又有地鐵又有好多民居 特別海味區 上山個邊
又有埋舊商場

警告你地咪撚去搞事

無政府狀態下，圍個政總無咩升級意思，禮賓府又試過，倒不如好似陳雲話咁，圍呢個中共殖民的代表，中聯辦附近又有補給，差佬武力612已封左頂，大家真係可以諗下。

你地當我迷雲黨又好熱血又好，香港達到民主憲政係大家的公因數。
諗諗佢，中聯辦。

之前討論過禮賓府嘅地勢險要，不宜

重點：中共殖民象徵

十卜
幾次打完都睇到地形真係好重要
金鐘真係唔岩玩，尤其721呢個形勢

我無補充

易去難走
要計一計

如果堅尼地城封往南區山路，可以點走

多民居多橫街唔代表易走呀

後面就係西區警署

大家要睇下地圖再講野

封就係拎黎破

不過居民多，有風險都值得試

立法會對面都大大個狗總

金鐘空曠

冇居民back up

唔使諗
就算一百萬人圍住西環
西隧 山道 薄扶林道 已經可以將人閘開兩邊

西環四通八達 左右有上環同堅尼地城 向上有堅道 向下差啲 但都係海旁、大馬路同孫中山公園

可唔可以解釋詳盡d

轉中聯辦咁阿爺面子何處放？

就係要落佢面

Btw唔撚係阿爺，香港開埠比北京政府成立更早

狗總得個圍字

幫手推

無錯，只圍不攻只會消磨士氣

中聯辦
西營盤干諾道西160號
2831 4333

講得升級
一係就行動升級
一係就象徵意義升級
狗總之前都圍過，冇用

push

Pish

新填飛地

金鐘咁空曠 水炮車可以無顧慮咁射我地

轉打巷戰啦

我冇野講

要遠離金鐘，唔好送頭，要打巷戰先有贏既機會。

要選擇窄路，佢先唔可以幾百人衝上來。

只有將佢地分散逐一激破

無言。。。

咁顛？

橫街窄巷先最易圍堵
前車可鑒，沙田最多人被拘捕個位就係街上圍住咗二三十人
早少少，77旺角圍堵
再早，6月時舊灣仔警署同修頓，都係過百人被圍，然後逐個影住搜

點解陳雲唔自己搞？咁多青城熱狗

7.21 金鍾 去銅記
7.21 金鍾 去銅記
7.21 金鍾 去銅記
7.21 金鍾 去銅記
推到民陣見到

[size=6]7.21 金鐘 去銅記
7.21 金鍾 去銅記7.21 金鍾 去銅記
7.21 金鍾 去銅記
[/size=6]

終點永遠去唔到中聯辦

中聯辦內有大量敏感資料

唔好搞中聯辦！

戇鳩

中聯辦

金鐘欄都無

金鐘仲裝晒cctv

我支持近民居

金鐘唔止比差佬圍死晒 仲求救無門

閂左個地鐵 咩物資都黎唔到

一係西環，一係銅鑼灣

到時睇下邊邊岩心水

到你喇Alvin Sin冼彤霖警員 癬蛇好撚想紅 麻煩大家入幫幫佢

睇到最後果段緊張氣氛變左大笑

銅記真心好d 多舖頭起馬有補給 單單ikea 都已經

上有民居 東可向柴灣退 西可向灣仔退 南可向跑馬地
北就直隊紅隧過海必要時用埋佢

西環既真係要諗好有計劃....

推曬所有中聯辦post
請大家遊行要考慮政治意義！

推到去西環

深入社區先會有後援，沙田好波

五毛愈唔想我推我係要推中聯辦

去西環參觀,老香港一日遊

推，覺得好玩

老銅路線四通八達，易走

但係西環政治意義夠大，配合到升級嘅意義

如果林鄭都唔話得事就搵個話得事既出黎

唔理衝唔衝 21去金鐘

唔理衝唔衝 21去金鐘

唔理衝唔衝 21去金鐘

一定要人 一定要幫 一定要去 各位努力！

Spread it!

正

就推晒所有中聯辦po, 然後留意多唔多三毛開po話搞唔過

唔怪得有d留言剩係話唔得
又唔俾理由就走咗

清晰地搞掂五大訴求先，目標沒有必要指向西環中聯辦。

直接將矛頭指向中共暫時未有必要住。只會令到多份壓力壓落嚟。

有必要將矛頭指向中共
因為依家傀儡香港政府都冇回應5大訴求
咁就搵話得事嘅中聯辦啦